%@metapost:6espaceexo65.mp
%@Auteur:d'après IREM Poitiers
  \dispo{1}{\includegraphics[scale=0.35]{Container}}{\dispog{2}{%
\includegraphics[scale=0.75]{Container}}{Les
    conteneurs maritimes sont des parallélépipèdes rectangles
    permettant le transport de grandes quantités de marchandises. On
    peut les empiler de nombreuses façons afin de remplir la soute des
    bateaux comme le montre la figure
    ci-contre.}}%\[\includegraphics[scale=0.75]{Container.jpg}\]
\begin{Enumerate}
  \item Construire une représentation en perspective d'un de ces
    conteneurs.
\end{Enumerate}
Les dimensions d'un tel conteneur sont :
    \begin{center}
      \sffamily Hauteur : 3~m / Largeur : 2~m / Longueur : 6~m.
    \end{center}
\begin{Enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Construire un patron d'un de ces conteneurs en sachant que
    1~cm sur le patron représente 1~m dans la réalité.
  \item Plusieurs bateaux sont au port. Leurs soutes sont représentées
    ci-dessous. Pour chacune de ces soutes, calculer le plus grand
    nombre possible de conteneurs que l'on peut placer dedans. {\em On pourra
      détailler les calculs à partir de schéma à main levée.}
    \begin{center}
    \includegraphics{6espaceexo65-1}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6espaceexo65-2}\\
    \includegraphics{6espaceexo65-3}
    \end{center}
\end{Enumerate}